珠江三角洲區域污染影響 港稍後空氣污染或達「嚴重」水平

珠江三角洲區域污染影響 港稍後空氣污染或達「嚴重」水平

環保署公布，今日下午3時，部分一般監測站的空氣質素錄得「甚高」的相對健康風險級別，指香港正受到珠江三角洲內的區域污染影響，更預料今日稍後時間空氣污染可能會達到「嚴重」水平。

環保署公布，錄得較正常為高的空氣污染水平，今日下午3時，部分一般監測站空氣質素健康指數為10，相對健康風險級別達到「甚高」水平。

署方指，本港天氣今日大致多雲，部分地區能見度頗低，吹微風，正受到珠江三角洲內的區域污染影響，而且微弱風勢不利污染物擴散。環保署估計，今日稍後時間部分一般及路邊空氣監測站的空氣質素健康指數或會達至「嚴重」水平。

天文台預測，未來兩三天廣東沿岸將逐漸受到一股清勁的偏東氣流影響，料隨風勢加強，污染情況會因較佳的擴散能力而改善。

環保署提醒市民，如健康風險級別達到甚高或嚴重水平，兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者，應減少或避免體力消耗及戶外活動；一般市民應該減少戶外體力消耗及戶外逗留時間，如市民感到不適，應盡快諮詢醫護人員意見。

係香港污染強國

攞689出黎問下咩事